有無人會想讀多4年大學

小弟今年top up工程fg, 搵工搵到頹就不在話下, 另外見到好多師兄都勸唔好入行, 自己對工程行業前景都唔太樂觀同無興趣.

睇返4年前dse都有18分, 今年嘅話可能都穩入ugc, 見到入ugc嘅競爭越來越細, 基本上之後個幾年仲會再易(希望唔會再引入"專材"), 而自己仲係top up, 同人比較個學歷差距變得大咗(個個大學生都ugc出生).

最重要係我對校園生活仲係有種唔捨得嘅感覺, 同埋想再考好多次dse讀專科(醫護,社工,或者試商科), 期望係完咗個心願同有一個完善嘅career path.

而唯一嘅考量點就係到時嘅年齡都接近三十歲, 專科行業可能都full, 比起其他同學年齡大五年, 又少幾年去試唔同嘅工, 到頭來可能都係無穩定飯碗, 唯一係fulfill咗個心願.

大家會點揀? 依家是旦搵份工(文員仔)做住先定去讀書?

最後問埋大家會唔會都掛住讀書時期嘅感覺?

建做工程做N展，讀到雙博士都冇撚用，入到地盆一樣比業主、大判、工人吊到仆街

去學師最實際

好睇你讀到咩科 其實有個degree都唔見得career path好好多
建議個諗法應該係 理想既工需要你讀degree先讀
而唔係讀個degree再搵理想既工

所以唔係好想入工程, 學門手藝個建議都幾好

就係無特別想入嘅行業, 只想入到專門嘅工就一條龍輕鬆入職, 不過都岩, 應該第一步先睇下考完有咩選擇

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎入黎講下

幾歲？

返學校日日見到
年輕貌美既20歲女仔

返工見到行將就木既老屎忽

睇你有無金錢上既壓力咁囉

睇分
18你就點都要重考
高分入到好科咪讀
低分咪算

同樓豬一樣，想報番個ugc完心願順便睇下讀唔讀到出路好d既科，但諗起要哂4年同10幾萬就算啦

22歲

我都諗住考完個dse再算

係呀，啲時間好寶貴，又諗住去台灣睇下讀個cheap碩士攞居留算

讀完大學係咪無得再jupas

係嘅，講到尾都係錢同時間嘅問題，好有時都好善慕啲有錢仔女

同問，但好似只要係香港居民就得？查查先

你想逃避社會炸？

冇咩人會理top up同ugc分別

支持重返校園

怎幫勞損地盤工人？女工程師棄高薪工作 重返校園讀物理治療學位

「冇嘢係會遲，更何況係自己嘅終身職業。」一個成為物理治療師的夢想，令原本獲得香港大學土木工程工學學士的伍凱瑤，毅然放棄工程師的高薪厚職，重返校園，修讀為期4年的東華學院物理治療學士課程。除了成為物理治療師外，凱瑤亦想成為瑜伽導師，於是隻身赴印度清奈，修讀500小時的瑜伽導師課程。

面對人生的轉折和挑戰，凱瑤直言「有心唔怕遲， 如果自己有夢想，應該要有勇氣跳出自己的Comfort Zone（舒適區），追求自己真正想要的。」

其實可唔可以用top up degree去報non-jupas呢？

勸你唔好 有心轉行幾時都轉得
冇話一定要相關學歷先可以轉行
你而家個問題係冇目標
唔知自己想點
建議你自己沉澱下
諗行自己想做啲乜先
無謂浪費金錢同幾年青春
老實講句 出來做野搵錢一定辛苦
比你轉到行都係要做狗
你自己都要認清楚呢個現實先
再諗下一步點行啦

利申：同你一樣冇目標既廢柴一條

想讀多六年讀medic

我都係有欲有求嘅，我都想賺錢嘅，不過我覺得人生最開心嘅時候係讀書，所以想loop多幾年享受下先咁解囉

真？但都係讀個專科

學多啲野，有心未怕遲

就係咁，所以想讀個專科有牌就好似有人幫你規劃晒，自己唔駛無晒方向咁，當然宜家都搵緊工，同步進行，睇下邊樣野可以做到先

我都想，睇完啲美劇好似好pro咁，不過睇下個成績先算

辛苦師兄點醒世人

nonjupus無資助好費

Non jupas冇影響架
Ugc 係同價

本身讀商科top up 完成積一般，咁就出黎返工，但係當中就發現對古中國文學有興趣，都持續左一段時間，所以黎緊想9月試下報浸大中文系（當然以後都會想向呢方面發展），但想問以non-jupas去報，top up degree會唔會係收生考慮范圍入面，比重高唔高呀？定係個機會係好微。

你用得non jupas去報佢梗係計你個degree la
如果想用dse 分就報返jupas
然後你係可以兩樣一齊報

18分穩入ugh？

點解唔報master? loop返ug唔好啦掛

你有錢讀40年都得

讀「多」四年大學
Top-up 撚話自己讀緊大學真係好撚肉酸

我諗認真用一年刨書會升多幾分嘅

我都有呢個念頭 大學無住hell無上莊就過左4年
想重新黎過 住下hell玩下識下人
比著我有錢唔使做肯定讀多個degree玩
而且偶爾都見有人25/26仲讀緊U 無問題嘅
g持樓豬 追夢要緊

都諗緊，但成績唔係特別好，可能遲啲睇下今年台灣讀研究生收唔收香港學生

但調返轉諗大家都知讀書係開心嘅，但個個一讀完書都去搵工，想繼續讀書嘅都讀master，所以有啲糾結，希望大家諗定計劃好，想做就去做啦

你dse 得18分 可以有咩專科簡

點解唔去外國做engineer

出生就ugc

唔係潑你冷水
你冇可能入到medic

其實最撚慘係含樹鯨班友好多應該用返當年嘅成績應該夠用八大

個人覺得 會咁諗係唔熟識個社會有咩行業可以做
我都唔熟架 但打開某求職網 分晒門類比你揀同睇
我諗總有幾個catagory你係會感興趣
睇下人工待遇 工作性質 再research下 會有方向多啲

我當年retake左兩年入大學架 社科撚
畢業好多同學都升學 因為搵唔岩工作
個人讀左一年 就知死讀書 唔會幫到自己搵工
4年大學 pt同實習 做過3間唔同行業既公司
先對想做既職業有概念

真心 大學對我黎講最有價值既地方
係有更多時間空間比我試唔同行業 同埋學士個名
你話係咪讀完大學就好路數？ 真心睇你點用時間資源

笑左
講到BU LU條含樹鯨好似有分別咁

Thx ching，有個希望係前面做人都踏實啲！